Segue um exemplo de código complexo em SQL:

```
WITH recursive employee_hierarchy AS (
    SELECT emp_id, emp_name, manager_id, 0 AS level
    FROM employees
    WHERE emp_id = 1 -- ID do funcionário raiz

    UNION ALL

    SELECT e.emp_id, e.emp_name, e.manager_id, eh.level + 1
    FROM employees e
    INNER JOIN employee_hierarchy eh ON e.manager_id = eh.emp_id
)
SELECT eh.emp_id, eh.emp_name, eh.manager_id, eh.level
FROM employee_hierarchy eh
ORDER BY eh.level, eh.emp_id;
```

Neste exemplo, estamos usando a cláusula `WITH RECURSIVE` para criar uma hierarquia de funcionários. A tabela `employees` possui colunas `emp_id` (ID do funcionário), `emp_name` (nome do funcionário) e `manager_id` (ID do gerente do funcionário). 

A consulta começa selecionando o funcionário raiz (com `emp_id = 1`) e atribuindo um nível inicial de 0. Em seguida, é feito um `UNION ALL` com uma subconsulta que seleciona os funcionários que têm o gerente igual ao ID do funcionário atual e incrementa o nível em 1.

O resultado final é uma lista ordenada dos funcionários, mostrando o ID do funcionário (`emp_id`), nome do funcionário (`emp_name`), ID do gerente (`manager_id`) e nível na hierarquia (`level`).

Este é apenas um exemplo de código complexo em SQL, e a complexidade pode variar dependendo dos requisitos específicos do problema que você está tentando resolver.